***Описать своими словами в несколько строчек, зачем в программировании нужны циклы.***

Циклы нужны для того, что бы упросить работу разработчику =)
Использование циклов уменьшает код и оптимизирует его. Используется для выполнение одних и тех же операций определенное количество раз или пока заданное условие будет истинным.